[{"id":0,"article":"Die moderne Architektur hat sich in den letzten Jahren enorm entwickelt. Eine interessante Tatsache ist die Erfindung des ersten Computer-Architekten, Charles Babbage, der 1832 das Konzept einer mechanischen Maschine vorgestellt hat. Diese Erfindung führte zu der Entwicklung von Computer-Architekturen und hatte einen tiefgreifenden Einfluss auf die gesamte Technologie. Heute gibt es eine Vielzahl an verschiedenen Architektur-Designs, wie zum Beispiel Futurismus oder Deconstructivismus.","questions":[{"question":"Wer präsentierte das Konzept einer mechanischen Maschine?","answers":["Charles Babbage","Leonardo da Vinci","Isaac Newton"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Architektur-Design ist bekannt für seine futuristische Stilelemente?","answers":["Futurismus","Deconstructivismus","Minimalismus"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann präsentierte Charles Babbage das Konzept einer mechanischen Maschine?","answers":["1832","1852","1872"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die neue Generation von Smartphones wird die Welt verändern. Die Designer bei Apple haben sich bemüht, ein Gerät zu erstellen, das nicht nur hübsch aussieht, sondern auch eine Vielzahl an Funktionen bietet. Das neue iPhone besitzt einen 3D-Touch-Bildschirm, der es ermöglicht, verschiedene Funktionen auszuführen, indem man den Bildschirm leicht berührt. Außerdem verfügt es über ein neues Kamerensystem mit vier verschiedenen Sensoren, die eine höhere Auflösung und eine bessere Lichtempfindlichkeit ermöglichen.","questions":[{"question":"Welches ist ein neues Feature des neuen iPhones?","answers":["3D-View-Bildschirm","Neuer Akku","3D-Touch-Bildschirm"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele verschiedene Sensoren verfügt das neue Kamerensystem?","answers":[1,2,4],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ermöglicht der 3D-Touch-Bildschirm?","answers":["Das Anzeigen von Videos","Das Ausführen von verschiedenen Funktionen","Das Lesen von Nachrichten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die minimalistische Design-Linie von Dieter Rams' Designs für Braun wirkt immer noch modern und zeitlos. Seine Philosophie der \"Weniger aber besser\" hat sich auf die Entwicklung des Design-Grundsatzes ausgewirkt. Durch die Reduzierung auf das Notwendige konnten innovative Lösungen entstehen, wie zum Beispiel die berühmte Braun-Kaffeemaschine von 1957. Rams' Vorgehensweise war es, die Funktionalität eines Produkts zu verstehen und dann alles auszuschließen, was nicht notwendig war. Dieses Prinzip hat sich auch auf die Entstehung des Apple-Designs ausgewirkt.","questions":[{"question":"Welche Philosophie hat Dieter Rams bei Braun entwickelt?","answers":["Weniger aber besser","Mehr aber schlechter","Dreier aber gleich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde die berühmte Braun-Kaffeemaschine erstellt?","answers":["1955","1957","1965"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie reduzierte Dieter Rams seine Designs","answers":["Durch Erhöhung von Funktionen","Durch Reduzierung auf das Notwendige","Durch Verwendung von Farben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die minimalistische Architektur des Vitra Design Museums in Weil am Rhein wurde von dem renommierten Architekten Herzog & de Meuron entworfen. Das Gebäude verfügt über eine einzigartige Dachkonstruktion, die sich aus 243 individuellen Glasflächen zusammensetzt. Diese ungewöhnliche Bauform ermöglicht es, das Innere des Museums mit dem Außen zu verbinden und den Besucher in direkten Kontakt mit der Landschaft zu setzen.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Vitra Design Museum?","answers":["Fritz Müller","Herzog & de Meuron","Frank Lloyd Wright"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Glasflächen bilden die Dachkonstruktion des Museums?","answers":["200","243","300"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht die ungewöhnliche Bauform des Museums?","answers":["Das Innere des Museums zu vergrößern","Das Innere des Museums mit dem Außen zu verbinden","Das Dach des Museums zu belasten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Bauhaus-Schule war ein wichtiger Vorläufer für das moderne Design, da sie sich auf die Zusammenarbeit von Künstlern und Ingenieuren konzentrierte und innovative Lösungen für praktische Probleme entwickelte. Ihr bekanntester Lehrer war Walter Gropius, der auch Gründer des Instituts war. Durch seine Schule wurden namhafte Designer wie Marcel Breuer und Ludwig Mies van der Rohe beeinflusst.","questions":[{"question":"Wer war der Gründer des Instituts Die Bauhaus-Schule?","answers":["Walter Gropius","Marcel Breuer","Ludwig Mies van der Rohe"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Designer wurden durch die Schule Die Bauhaus-Schule beeinflusst?","answers":["Walter Gropius","Marcel Breuer und Ludwig Mies van der Rohe","Claudia Schiffer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was war ein wichtiger Aspekt der Arbeit an der Die Bauhaus-Schule?","answers":["Die Konzentration auf die Malerei","Die Zusammenarbeit von Künstlern und Ingenieuren","Die Verwendung von traditionellen Materialien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Designerin Iris von der Heyden hat ein innovatives Konzept für die Gestaltung von Städten entwickelt. Ihre Idee basiert auf dem Prinzip des \"Urban Algae Farming\", bei dem Algen in urbanen Räumen gezüchtet werden, um CO2 zu absorbieren und Sauerstoff zu produzieren. Dieser Ansatz könnte die Luftqualität in Städten verbessern und gleichzeitig eine alternative Energiequelle bieten. Durch die Integration von Algenfarmen in Gebäuden oder Straßenräumen kann der Urbanisierungsprozess sinnvoll gestaltet werden, um die Umwelt zu schützen.","questions":[{"question":"Welches Konzept der Designerin Iris von der Heyden betrifft die Gestaltung urbaner Räume?","answers":["Urban Algae Farming","Sustainable Urban Planning","Ecological City Development"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Rolle spielen Algen in der Idee von Iris von der Heyden?","answers":["Sie produzieren CO2 und reduzieren die Luftqualität","Sie absorbieren CO2 und produzieren Sauerstoff","Sie haben keine Rolle bei der Stadtgestaltung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Räumen können Algenfarmen nach dem Konzept von Iris von der Heyden integriert werden?","answers":["Nur in Gebäuden","Nur in Straßenräumen","In Gebäuden und Straßenräumen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die neue Bauhaus-Ausstellung in Berlin zeichnet sich durch eine einzigartige Kombination aus zeitgenössischer Architektur und Designklassikern aus. Im Zentrum des Ausstellungskonzepts steht die Frage nach der Bedeutung von Form und Funktion im Designerischen Prozess. Die Ausstellung präsentiert innovative Lösungen für den öffentlichen Raum, wie zum Beispiel ein modulares Stadionkonzept, das sich an die spezifischen Anforderungen eines bestimmten Ortes anpasst.","questions":[{"question":"Was steht im Zentrum des Ausstellungskonzepts?","answers":["Die Bedeutung von Farbe und Funktion","Die Frage nach der Bedeutung von Form und Funktion","Die Bedeutung von Architektur und Design"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Konzept wird in der Ausstellung vorgestellt?","answers":["Ein modulares Wohnkonzept","Ein modulares Stadionkonzept","Ein modulares Einkaufskonzept"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was präsentiert die Ausstellung für den öffentlichen Raum?","answers":["Innovative Lösungen für den Privatbereich","Innovative Lösungen für den öffentlichen Raum","Keine innovativen Lösungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die Designerin von Apple hat ein besonderes Verhältnis zu den Materialien, die sie für ihre Produkte verwendet. Sie bevorzugt edle Materialien wie Edelstahl und Holz, weil sie eine gewisse Haptik und Eleganz ausstrahlen. In ihrem Designstudio in Kalifornien entwirft sie Produkte, die nicht nur äußerlich ansprechend sind, sondern auch eine solide Funktion haben. Ihre Designs werden von Millionen Menschen weltweit genutzt und geliebt.","questions":[{"question":"Was bevorzugt die Designerin von Apple für ihre Produkte?","answers":["Plastik","Edelstahl und Holz","Stahl und Aluminium"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo entwarf die Designerin von Apple ihre Produkte?","answers":["in Deutschland","in Kalifornien","in New York"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum bevorzugt die Designerin von Apple bestimmte Materialien?","answers":["Weil sie billig sind","Weil sie eine gewisse Haptik und Eleganz ausstrahlen","Weil sie leicht zu verarbeiten sind"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die neue Architektur der Guggenheim-Museum-Serie in Bilbao setzt sich durch ihre außergewöhnliche Design-ästhetik und innovative Struktur aus. Der Museumsbau kombiniert Traditionelle Elemente mit modernen Materialien, wie zum Beispiel Corten-Stahl und Glas, um eine einzigartige Atmosphäre zu schaffen. Das Projekt wurde von Frank O. Gehry entworfen und 1997 eröffnet. Es gilt als eines der bekanntesten Beispiele für zeitgenössisches Museum-Design in Europa.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Guggenheim-Museum in Bilbao?","answers":["Frank O. Gehry","Richard Meier","Zaha Hadid"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde das Guggenheim-Museum in Bilbao eröffnet?","answers":["1995","1997","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Material wird im Museumsbau verwendet?","answers":["Holz","Corten-Stahl und Glas","Stein"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Das Bauhaus-Museum in Dessau wurde von Walter Gropius entworfen und 1925 eröffnet. Es ist eines der bekanntesten Beispiele für die Moderne-Architektur des 20. Jahrhunderts. Der kompromisslose Funktionalismus des Gebäudes war ein wichtiger Aspekt seiner Architektonik, da er den Fokus auf die Funktion und die Nutzbarkeit des Raumes legte. Das Museum wurde im Stil des Neuen Bauhauses erbaut, einer Architekturströmung, die von Walter Gropius, Ludwig Mies van der Rohe und Le Corbusier begründet wurde. Die Fassade besteht aus hellen Ziegeln und ist ein Beispiel für die Verwendung von Materialien in der Architektur.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Bauhaus-Museum in Dessau?","answers":["Walter Gropius","Ludwig Mies van der Rohe","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde das Bauhaus-Museum in Dessau eröffnet?","answers":["1920","1925","1930"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was war ein wichtiger Aspekt der Architektonik des Gebäudes?","answers":["Kompromissloser Dekorativismus","Kompromissloser Funktionalismus","Unrealistischer Modernismus"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Designerin Konstantin Grcic entwickelte ein innovatives Design für die BMW-Modelle. Ihr Ziel war es, eine elegante und funktionale Gestaltung zu schaffen, die den Fahrer in den Mittelpunkt stellt. Durch ihre Arbeit setzte sie neue Maßstäbe im Bereich des Automobildesigns und beeinflusste viele andere Designer. Ihre Arbeiten sind Ausdruck einer klaren und reduzierten Formensprache, die von der Funktion inspiriert ist.","questions":[{"question":"Wer entwickelte ein innovatives Design für die BMW-Modelle?","answers":["Die Designerin Konstantin Grcic","Der Designer Dieter Rams","Der Designer Richard Mille"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worüber inspiriert ist die Formensprache der Designerin?","answers":["Der Funktionalität","Der Ästhetik","Dem Material"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was setzte sie neue Maßstäbe im Bereich des Automobildesigns?","answers":["Ein innovatives Design für die BMW-Modelle","Eine elegante und funktionale Gestaltung","Neue Maßstäbe in der Malerei"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die neue Architektur der Opernhauses in Sydney ist ein Meisterwerk des Designs. Die australische Firma Johnson Pilton Walker hat die Erneuerung des Gebäudes erfolgreich umgesetzt, indem sie traditionelle Elemente mit modernen Materialien kombiniert. Der Eingangsbereich wurde neu gestaltet und bietet nun einen direkten Zugang zum Hauptfoyer. Die Sitzplätze wurden ebenfalls erneuert und bieten jetzt eine bessere Sicht auf die Bühne.","questions":[{"question":"Wer hat die Erneuerung des Opernhauses in Sydney durchgeführt?","answers":["Johnson Pilton Walker","Australische Regierung","Internationale Architekten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Elemente wurden bei der Erneuerung des Opernhauses kombiniert?","answers":["Traditionelle Elemente mit modernen Materialien","Alte und neue Architekten","Konventionelle und moderne Dekoration"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bietet der neu gestaltete Eingangsbereich?","answers":["Ein direkten Zugang zum Hauptfoyer","Eine Verbindung zur Bühne","Ein Ausgang zum Park"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Grafikdesignerin Paula Scher hat ein außergewöhnliches Lebenswerk geschaffen. Ihre Karriere begann sie als Illustratorin bei CBS Records und führte später zu ihrem eigenen Designstudio. Ihr Stil ist gekennzeichnet durch seine Vielgestaltigkeit, von minimalistischer Eleganz bis hin zu künstlerischen Experimenten. Ihre Arbeiten umfassen eine breite Palette an Medien, von Plakaten bis hin zu Ausstellungen und Designs für Unternehmen wie IBM oder Coca-Cola.","questions":[{"question":"Wo begann die Karriere von Paula Scher?","answers":["CBS Records","IBM","Coca-Cola"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Palette an Medien umfassen die Arbeiten von Paula Scher?","answers":["Bücher, Filme, Musik","Plakate, Ausstellungen, Designs für Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie kann der Stil von Paula Scher beschrieben werden?","answers":["Einfach und minimalistisch","Vielfältig und künstlerisch"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die moderne Architektur ist ein Ausdruck von Innovation und Kreativität. Einige der beeindruckendsten Beispiele dafür sind die Gebäude von Zaha Hadid oder Frank Gehry. Ihre ungewöhnlichen Formen und Linien erzeugen eine starke Visuelle Wirkung, die den Menschen fasziniert. Eine solche Architektur kann auch als Symbol für die Stadt selbst verwendet werden, um sie zu präsentieren und zu vertreten.","questions":[{"question":"Wer ist bekannt für seine ungewöhnlichen Architekturformen?","answers":["Zaha Hadid","Frank Gehry","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was erzeugt eine starke Visuelle Wirkung in der modernen Architektur?","answers":["Die Verwendung von Glas und Stahl","Ungewöhnliche Formen und Linien","Das Baujahr des Gebäudes"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu kann moderne Architektur als Symbol für die Stadt verwendet werden?","answers":["Um das Wetter zu präsentieren","Um die Stadt zu präsentieren und zu vertreten","Um die Geschichte der Stadt darzustellen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Designerin Birgit Palmer entwickelte ein revolutionäres Konzept für eine intelligente Kleidung, die den Körper unterstützt und adaptiv auf Umgebungsbedingungen reagiert. Ihre Erfindung basiert auf einem innovativen Material, das elastisch und wasserabweisend ist. Es wird erwartet, dass diese Kleidung in Zukunft bei Menschen mit Behinderungen oder chronischen Krankheiten eingesetzt werden kann.","questions":[{"question":"Wer entwickelte ein revolutionäres Konzept für intelligente Kleidung?","answers":["Birgit Palmer","Hans Müller","Peter Schmidt"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Für welche Personengruppen kann die intelligenten Kleidung in Zukunft eingesetzt werden?","answers":["Jungen zwischen 16 und 25 Jahren","Menschen mit Behinderungen oder chronischen Krankheiten","Lebensmittelindustrie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Material wird in der intelligenten Kleidung verwendet?","answers":["Wasserleicht und flüssig","Elastisch und wasserabweisend","Kalt und hart"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die moderne Architektur ist geprägt von Innovation und Kreativität. Ein Beispiel dafür ist die berühmte Sydney Opera House in Australien, die 1973 eröffnet wurde. Ihre einzigartige Form besteht aus mehreren weißen Fassadenplatten, die wie eine riesige Schale um einen zentralen Saal gruppiert sind. Der Architekt Jørn Utzon entwarf das Gebäude, indem er sich an die traditionelle norwegische Bootsform inspirierte. Die Sydney Opera House ist heute ein UNESCO-Welterbe und ein Symbol der australischen Hauptstadt.","questions":[{"question":"Wer entwarf die Sydney Opera House?","answers":["Jørn Utzon","Frank Lloyd Wright","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo wurde die Sydney Opera House eröffnet?","answers":["Australien","Norwegen","Deutschland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist die Sydney Opera House heute?","answers":["Ein Museum","Ein UNESCO-Welterbe","Ein Kaufhaus"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Das Design der Apple-Watch ist ein Meisterwerk der Minimalisten. Die minimalistische Ästhetik wird durch die klare und einfache Formgebung unterstrichen. Das Gerät weist eine hohe Funktionalität auf, ohne dass es dabei zu einer Überladung kommt. Der Touchscreen ist intuitiv bedienbar, was einen schnellen Einstieg in das Gerät ermöglicht. Die Apple-Watch ist ein perfektes Beispiel für die Kombination von Form und Funktion im Design.","questions":[{"question":"Was wird durch die klare und einfache Formgebung der Apple-Watch unterstrichen?","answers":["Die Funktionalität","Die Ästhetik","Die Touch-Screen-Funktion"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht einen schnellen Einstieg in das Gerät?","answers":["Der Touchscreen ist nicht bedienbar","Der Touchscreen ist intuitiv bedienbar","Das Gerät hat keine Touch-Screen-Funktion"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein perfektes Beispiel für die Kombination von Form und Funktion im Design?","answers":["Ein Smartphone","Eine Apple-Watch","Ein Rechner"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Schweizer Designerin Suzanne Eisendieck schuf den berühmten \"Kreisstuhl\" im Jahr 1958. Ihr Entwurf basiert auf dem Prinzip des dynamischen Gleichgewichts und kombiniert Funktion, Ästhetik und Komfort. Der Stuhl ist bekannt für seine einzigartige Form und seine Fähigkeit, die Sitzposition des Benutzers zu beeinflussen. Die Kreisform ermöglicht es dem Benutzer, sich in verschiedenen Positionen zu setzen, von der klassischen Sitte bis hin zum Lächeln. Dieser Stuhl wurde im Laufe der Zeit ein Klassiker des Design und ist noch heute in vielen Museen und Privatbesitzern zu finden.","questions":[{"question":"Wann schuf die Designerin Suzanne Eisendieck den berühmten 'Kreisstuhl'?","answers":["1955","1958","1962"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Auf welchem Prinzip basiert der Entwurf des 'Kreisstuhls'?","answers":["Dynamisches Gleichgewicht","Statistische Wahrscheinlichkeit","Optimierung von Funktion und Ästhetik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Fähigkeit hat der 'Kreisstuhl'?","answers":["Sich selbst zu bewegen","Die Sitzposition des Benutzers zu beeinflussen","Den Benutzer zu unterhalten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die industrielle Designphilosophie von Dieter Rams bei Braun war revolutionär, da sie die Funktion und das Aussehen von Produkten in Einklang brachte. Durch seine Konzepte wie \"Weniger, aber besser\" und \"Gutes Design ist unverkennbar\" beeinflusste Rams die Gestaltung von Haushaltsgeräten und -elektronik. Seine Designs sind bekannt für ihre einfache, klare Form und ihre Funktionstauglichkeit.","questions":[{"question":"Wer beeinflusste die Gestaltung von Haushaltsgeräten und -elektronik?","answers":["Dieter Rams","Rudolf Steiner","Walter Gropius"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein Charakteristikum von Dieters Designs?","answers":["Komplexität","Einfache und klare Form","Unvollkommene Gestaltung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Philosophie von Dieter Rams wird als revolutionär betrachtet?","answers":["Mehr, aber schlechter","Weniger, aber besser","Gutes Design ist nicht wichtig"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die neue Generation von Smart-Häusern zeichnet sich durch ihre energieeffiziente Architektur aus. Diese innovative Konstruktion ermöglicht es, bis zu 70 Prozent weniger Energie zu verbrauchen als traditionelle Gebäude. Das Ergebnis ist ein umweltfreundliches und wirtschaftliches Wohnen. Durch die Verwendung von Solarpanelen und Windkraftwerken kann der Strombedarf gedeckt werden. Deshalb wird das Smart-Haus zum Modell für nachhaltige Architektur im 21. Jahrhundert.","questions":[{"question":"Was zeichnet sich die neue Generation von Smart-Häusern aus?","answers":["Ihre traditionelle Architektur","Ihre energieeffiziente Architektur","Ihren hohen Energieverbrauch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent weniger Energie verbrauchen Smart-Häuser als traditionelle Gebäude?","answers":["10 bis 20 Prozent","30 bis 40 Prozent","bis zu 70 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Womit kann der Strombedarf in Smart-Häusern gedeckt werden?","answers":["Durch die Verwendung von Kohle","Durch die Verwendung von Solarpanelen und Windkraftwerken","Durch die Verwendung von Atomenergie"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die industrielle Designerin Iris von der Werft entwickelte ein innovatives Konzept für ein autonomes Fahrzeug, das sich auf dem Wasser befördert. Das Design des Bootes zeichnet sich durch seine aerodynamische Form aus, die es ermöglicht, eine Geschwindigkeit von 40 km/h zu erreichen. Die Besonderheit dieses Designs liegt darin, dass es sich um ein amphibisches Fahrzeug handelt, das sowohl auf dem Wasser als auch auf der Straße fahren kann.","questions":[{"question":"Wer entwickelte ein innovatives Konzept für ein autonomes Fahrzeug?","answers":["Iris von der Werft","Marie Curie","Claudia Schiffer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie schnell kann das Boot auf dem Wasser fahren?","answers":["20 km/h","40 km/h","60 km/h"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worauf beruht die Besonderheit des Designs?","answers":["Aerodynamik","Amphibisches Design","Geschwindigkeit"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Architektur des Guggenheim-Museums in Bilbao ist ein Meisterwerk des Designs. Der italienische Architekt Frank Gehry hat das Gebäude mit seiner ungewöhnlichen Form und den weißen Marmorwänden gestaltet, die wie ein riesiger Fischschwarm aussehen. Die Ausstellungsräume sind hellhäutig und bieten einen atemberaubenden Blick auf die Stadt. Das Museum wurde 1997 eröffnet und ist seither einer der beliebtesten Touristenziele in Spanien.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Guggenheim-Museum in Bilbao?","answers":["Frank Lloyd Wright","Frank Gehry","Zaha Hadid"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt dem Guggenheim-Museum in Bilbao seine einzigartige Form?","answers":["Die Verwendung von Glas und Stahl","Die weißen Marmorwände","Die ungewöhnliche Architektur"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann wurde das Guggenheim-Museum in Bilbao eröffnet?","answers":["1995","1997","2000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Bauhaus-Schule in Weimar war ein wichtiger Meilenstein im Bereich des Designs. Gegründet wurde sie 1919 von Walter Gropius und richtete sich an die Ausbildung junger Künstler und Architekten, die eine Brücke zwischen Kunst und Technik schlagen wollten. Das Schulprogramm umfasste ein breites Spektrum an Fächern, wie z.B. Malerei, Holzbearbeitung und Fotografie. Durch ihre innovative Ausbildung erhielten die Schüler die Möglichkeit, ihre künstlerischen Ideen in die Praxis umzusetzen.","questions":[{"question":"Wer gründete die Bauhaus-Schule?","answers":["Walter Gropius","Ludwig Mies van der Rohe","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Fach war Teil des Schulprogramms der Bauhaus-Schule?","answers":["Malerei","Architektur","Holzbearbeitung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worin lag die Besonderheit der Ausbildung an der Bauhaus-Schule?","answers":["In der engeren Auswahl der Schüler","Durch ihre traditionelle Ausbildung","Durch ihre innovative Ausbildung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die neuesten Entwicklungen in der industriellen Designforschung zeichnen sich durch eine Vielzahl von innovative Lösungen aus. Beispielsweise hat ein Team von Forschern an der Universität Stuttgart entwickelt, dass es möglich ist, komplexe Strukturen aus 3D-gedruckten Materialien zu erstellen. Dies ermöglicht neue Anwendungen in der Produktion und im täglichen Leben.","questions":[{"question":"Was hat ein Team von Forschern an der Universität Stuttgart entwickelt?","answers":["Kunstwerke","Komplexe Strukturen aus 3D-gedruckten Materialien","Neue Anwendungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum geht es in der industriellen Designforschung?","answers":["Um neue Kunstwerke zu erstellen","Um innovative Lösungen für die Produktion und das tägliche Leben zu entwickeln","Um Forschungsergebnisse zu publizieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht neue Anwendungen in der Produktion und im täglichen Leben?","answers":["Die Entwicklung neuer Materialien","Die Möglichkeit, komplexe Strukturen aus 3D-gedruckten Materialien zu erstellen","Die Einführung neuer Produktionsverfahren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},]